Ĵurnalo estas perioda publikaĵo enhavanta skribajn informojn pri aktualaĵoj kaj ofte estas tajpita per nigra inko kun blanka aŭ griza fono.

Gazetoj povas kovri vastan gamon de kampoj kiel ekzemple politiko, komerco, sportoj kaj arto, kaj ofte inkludi materialojn kiel ekzemple opiniokolumnoj, veterprognozoj, recenzoj de lokaj servoj, nekrologoj, naskiĝavizoj, krucvortoj, redakciaj bildstrioj, bildstrioj, kaj konsiloj. kolumnoj.

Plej multaj gazetoj estas entreprenoj, kaj ili pagas siajn elspezojn kun miksaĵo de abonenspezo, gazetbudovendo kaj reklamenspezo. La ĵurnalismaj organizaĵoj, kiuj eldonas gazetojn, estas mem ofte metonimie nomitaj gazetoj.

Gazetoj estis tradicie eldonitaj en presaĵo (kutime sur malmultekosta, malbonkvalita papero nomita gazetpapero). Tamen, hodiaŭ la plej multaj gazetoj ankaŭ estas publikigitaj en retejoj kiel retaj gazetoj, kaj kelkaj eĉ forlasis siajn presitajn versiojn tute.

Gazetoj formiĝis en la 17-a jarcento, kiel informfolioj por komercistoj. Ekde la frua 19-a jarcento, multaj grandurboj en Eŭropo, same kiel Norda kaj Sudameriko, publikigis gazetojn.

Kelkaj gazetoj kun alta redakcia sendependeco, alta ĵurnalismokvalito, kaj granda cirkulado estas rigarditaj kiel gazetoj de rekordo.

https://twitter.com/get_onlyfans
https://ballethub.com/user/cuentamegagratis/?A

https://os.mbed.com/users/darl1000/
https://www.jigsawplanet.com/disagazeta
https://www.theoutbound.com/gazetat-mund
https://muckrack.com/einezeitung/bio
https://coub.com/dar56770
https://www.buzzfeed.com/darll22000
https://dev.to/egunkariekhainbat
https://startupmatcher.com/p/novinesetradicionalno
https://hub.docker.com/u/undiariunapublicaci
https://www.verkami.com/users/958436

https://beacons.ai/dar8900
https://telegra.ph/သတငစဆသညမ-လကရဖစရပမအကင-ရသထသ-11-23
http://foxsheets.com/UserProfile/tabid/57/userId/75155/Default.aspx
https://www.equestrianbookfair.com/UserProfile/tabid/57/userId/53301/Default.aspx
http://foxsheets.statfoxsports.com/UserProfile/tabid/57/UserID/75155/Default.aspx

https://profile.ameba.jp/ameba/darli1200
https://ameblo.jp/darli1200/
https://ameblo.jp/darli1200/entry-12711957072.html

https://www.facer.io/user/DWR4WMIp7y

https://osf.io/aezkx/
